［教畜］幼兒園老師涉虐兒

傷口是人為的，他穿著校服都可以造成這樣的傷口，你這樣對待一個小朋友，不如別做老師好了。」余太的孫兒偉仔2013年及2015年，就讀路德會利東幼兒園期間，疑先後遭老師傷害身體。第一次經校長和老師落力勸說，余太決定給予老師一次機會，但兩年後不幸事情再發生在他的孫兒身上，而校長更想敷衍了事，又以威迫語句勸她息事寧人，更未有及時通報學校管理層，四年來從未給予一個交代或道歉。校監李日誠牧師回覆本報指，該校長已退休，涉事老師亦已離開路德會，校方有行之有效的投訴機制，「不能說任何人有一句說話拎上來，我們就要大陣仗處理。」

來自單親家庭的偉仔，跟父親和嫲嫲同住，自小身體弱，十分偏食，上課時坐不定。三歲唸K1時，放學如常由嫲嫲余太接回家，「我幫他洗澡時，他不肯轉身，說不用洗啦。一轉身就看到一個紅色傷口。」傷口位於背部，約3厘米長，「追問之下偉仔說是『余老師用手整我』。」余太憶述。當時已是晚上時分，余太致電校長告知事件：「校長話老師唔認，又話小朋友放學有去過其他地方；我就住樓上，短短放學路途點會受傷？校長就叫我第二朝去睇醫生。」第二天早上去看診所醫生，醫生說傷口是由外物刮損。余太拿著醫生紙跟學校對質，稱當時所有老師都站一排，讓偉仔認人，偉仔指著一名余姓老師說：「係你，係你整我，我唔睬你。」「老師哭著跟我道歉，跟我說對不起，她說是用指甲弄成這個傷口，但冇講點解咁做。」

當時全校上下也力勸余太原諒老師，「校長叫我唔好影響學校招生或聲譽，又唔算好大傷，余老師又年輕人又生得靚，唔好搞到佢以後冇得做呢行。」余太雖氣忿，但同意給予一次機會，「我話我下次一定追究。唔係對我孫仔，如果對其他小朋友係咁都唔應該！」

校長曾威嚇：我識好多校長

豈料兩年之後有一晚，發現偉仔耳仔有紅色痕，余太懷疑孫兒被人扭耳仔，偉仔則說這次涉事是另一位姓沈的老師。「我覺得今次一定要追究要報警。」到瑪麗醫院驗傷後，向警方備案，但警方說：「既然校長話會處理，會幫你跟進，你不就嘗試讓校長跟進吧。」但當時已是學年尾，校長一直拖字訣。余太當時正為偉仔找小學，校長再勸她息事寧人：「你個小朋友仲要返學，我認識好多（小學）校長，人脈好廣。」「我心諗你恐嚇定威脅我？」余太說。

校方稱涉事老師亦已離開路德會

記者到路德會社會服務處向學校校監李日誠牧師求證偉仔事件。「(事發)那時我不知情，是最近因為有同事離開我才知(這事)。當時的校長已退休，我從沒收到她匯報事件。」路德會利東幼兒園現任校長黃美娟則說，余老師本為該校老師，現已離職；又稱2013年自己未到任，故不清楚偉仔事件；至於2015年事件，學校則有書面紀錄，不認為事件處理不公或包庇老師。對於前任校長一直未將事件呈報學校管理層是否失職，黃美娟說：「就算佢係失職，我哋可以做到啲咩？」

對於校方質疑余太為何事件發生數年才發聲，余太說自己是求助無門。「我沒說過事件就此作罷，我一直都在等校監校董給我一個交代，當面開一次會讓他們知悉事件。」余太說，前任校長曾用不同原因推搪，例如稱電話接收不良，或自己正在休假中，當余太想拿管理層電話直接聯繫，得到的答覆是：「我不能披露他們電話，要等他們約你。」加上自己不懂上網，身兼數份清潔工作，故拖延至今。近來得悉同一老師，涉言語侮辱另一名學生，認為自己不應再啞忍。「我是後悔（沒追究下去），當時太好心。堂堂一個校長，點解蝦我一個知識少嘅老人家？」

細路都打好撚仆街

呢個年代仲體罰

家下d學校好仆街
之前小學果單學校又係將個責任推返比受害者
呢間打完人又恐嚇

睇定啲先 驚緊車太貼